<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Homes on Cómo uso Learner Labs en el Aula</title><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/</link><description>Recent content in Homes on Cómo uso Learner Labs en el Aula</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/intro/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/intro/</guid><description>va por ti, Sebas
Guión Justificación Mapa: dónde encajan los Learner Lab ¿Qué es un Learner Lab? Cómo los usamos Profesor Estudiantes Ejemplo Valoración 1. Justificación Qué me encuentro Poca experiencia con Linux Uso de Linux con VirtualBox Entorno gráfico Recursos Errores según equipos (BIOS, versiones, &amp;hellip;) No es fácil ayudar &amp;hellip; y no uso windows :-( Tareas: Documentos de Word con capturas ¿Qué busco? Mejora de experiencia de usuario (profesor y estudiantes) Uso intensivo de Ni un documento en word () Democratizar despliegue Ayuda fácil en despliegues</description></item><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/mapas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/mapas/</guid><description>2. Mapa Dibujo mindmap root)Despliegue App Web( Git / GitHub ::icon(fab fa-git) Markdonw ::icon(fa-brands fa-markdown) Student pack ::icon(fa fa-book) Classroom ::icon(fab fa-github) AWS Academy ::icon(fab fa-aws) Documentación AWS Cursos Academy Learner Lab)Learner Lab( ::icon(fa fa-circle-right) id3["Plataforma Elearning (moodle)"] ::icon(fa fa-graduation-cap) mindmap root[AWS Academy] ::icon(fab fa-aws) Documentación AWS Cursos Academy Learner Lab)Learner Lab( ::icon(fa fa-circle-right) :::urgenst red Consola de AWS id5["EC2 (máquinas virtuales, redes, dw)"] S3 CloudFront RDS Route53 Gestión tarea Alumnos ::icon(fa fa-person-circle-plus) Workspaces Tiempo dedicado id6["</description></item><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/aws/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/aws/</guid><description>3. ¿Qué es L. Lab? Un Learner Lab es Recurso de AWS Academy que permite a los alumnos:
trabajar con algunos de los servicios de AWS durante un período de tiempo (bloques de 4 horas) hasta un total de 100$ con la consola o con la API de AWS Un Learner Lab Permite a los profesores:
Revisar las tareas de los alumnos acceder como el estudiante a su consola de AWS ayudar, corregir, sugerir, etc.</description></item><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/uso/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/uso/</guid><description>4. ¿Cómo lo usamos? 4.1. Profesor Crear un Learner Lab Crea Learner Lab desde AWS Academy Tunea (nombre, color) Asigna alumnos AWS envía invitación a los alumnos Describe la tarea En las páginas del lab Yo en github Seguimiento del trabajo de los estudiantes Tiempo dedicado Coste Solución de problemas (puede acceder a la consola del alumno) Corrección de tareas Servicios utilizados EC2 RDS S3 CloudFront Route53 ACM Casi todos desde al consola, pero también se puede usar la API</description></item><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/practicas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/practicas/</guid><description>5. Ejemplo ¿Qué tipo de prácticas hemos hecho? Despliegue de sitios estáticos con apache / nginx: EC2
Aplicaciones web con PHP: EC2 + RDS
Aplicaciones web con Python: EC2 + RDS . Certificados con Certbot
Sitios estáticos con S3: Recursos: S3 + CloudFront + Route53 + ACM</description></item><item><title/><link>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/valoracion/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://lmorillas.github.io/como-uso-learner-labs/home/valoracion/</guid><description> 6. Valoración Estudiantes Lo han valorado de forma muy positiva Curva de aprendizaje sencilla Buena documentación Sólo navegador Soporte Negativo (no tanto) No es una consola real / completa No se pueden usar todos los servicios No IAM 100$ 4 horas Pero Hay que leer lo que se puede/no se puede hacer Hace ser más consciente de los costes Se pueden usar un truco para que las máquinas se reinicien Positivo Trabajo real en la nube con servidores en producción Soporte/interacción con el estudiante Servicio democratizado (navegador) Por hacer Mejor integración en Moodle Autotest en los labs/repositorios</description></item></channel></rss>